# Версия 2

## Требования

Во второй версии приложения должно быть:
1. Версия 1
2. Цена на топливо колеблется. Топливо влияет на цену перелёта самолета( характеристика самолета расход на километр)
3. Самолёты изнашиваются. Это влияет на их стоимость. Кроме того чем больше износ тем дороже обслуживание самолета. Новые самолёты дают больше имиджу компании.
4. На цены на самолёты также влияет рынок самолётов. Цены меняются зависимости от спроса. Оценивается количество купленных/проданных самолётов у игрока и конкурентов ( оценивается популярность конкретной марки/модели) за последнее время.
5. Появляется рынок труда. На каждый самолёт требуется какой-то экипаж( количество это характеристика самолета). Экипажу устанавливает зарплату игрок. В зависимости от ситуации на рынке( зарплаты у конкурентов) на объявленную пользователем ставку оценивается спрос. Должности могут не заполняться если зарплата низкая, либо не все требуемые если средняя. Т.е. У членов экипажа может быть разная зарплата.Если самолёт продают экипаж увольнять экипаж надо отдельно. Можно менять членов экипажа между самолетами( увольнять тех что дороже). Если экипажу платят мало( у конкурентов сильно больше) могут быть забастовки. Высокая зарплата улучшает имидж авиакомпании.
6. Необходимо реализовать Конкурентов( либо игру по сети)у которых есть стратегии поведения на рынке целью максимизации прибыли. Конкуренты могут заказывать забастовку и антирекламу вашей компании тоже самое доступно и игроку.
7. На популярность перелёта влияют не только его выгодные часы, но и имидж данной авиакомпании. На имидж влияют описанные ранее условия плюс реклама. Забастовки, антиреклама, старые самолёты имидж снижают.

## Вопросы и ответы на них

1. Возможно ли закупать топлива? Если да, то есть ли какие-то резервуары и привязаны ли они к городам?

> Реализовывать не обязательно, если хотите сделать то на ваше усмотрение.

2. Необходимо ли реализовывать сохранение?

> Оно ещё с 1 этапа должно быть.

3. Установлено ли конкретное количество конкурентов или под конкурентом имеется в виду в целом внешняя конкурирующая среда? Какими обязательными параметрами обладает конкурент? (что мы должны о нем знать? что должны показывать игроку?)

> Конкурент минимум 1. Можно больше. Реализовывать знания о конкурентах не обязательно, но можно сделать доступной информации о рейсах и самолётах.

4. Имеет ли конкурент конкретно рейсы которые он именно исполняет или наличие конкурента приводит к простому исчезновению рейсов из списка? 

> Доска объявлений для рейсов общая на всех конкурентов, соответственно кто первый рейс забрал- тот и исполняет.

5. Насколько большое влияние должен оказывать имидж? Если самолет авиакомпании единственный летит из какого-то города, но авиакомпания имеет очень низкий имидж, означает ли это, что на нем будет мало пассажиров, или всё-таки в силу того, что данный рейс единственный, все пассажиры на него пойдут? 

> У нас нет понятия о единственности рейсов, если это учитывать надо менять подход к генерации рейсов. Предполагается что на наполненность самолета влияют выгодные часы+имидж

6. Какое в данной ситуации условие проигрыша? Помимо банкротства, может ли имидж влиять на поражение (например, деньги у авиакомпании ещё есть, а имидж полностью упал)? Аналогично с выигрышем, есть ли он вообще, и, если есть, то когда он наступает? (банкротство конкурента и(или) падение имиджа конкурента)? 

> Проигрыш тот же, банкротство всех конкурентов это выигрыш, да.

7. Что понимать под домашним аэропортом? Он у авиакомпании один, или у каждого самолета авиакомпании может быть свой домашний аэропорт?

> Домашний аэропорт как минимум один. Реализовывать несколько не обязательно, но можно.

8. Самолеты могут ломаться/полностью становиться непригодными для использования? Или увеличения размера обслуживание с износом достаточно?

> Достаточно увеличения стоимости, поломки не моделируем. Фактически должно быть так что самолёт с износом почти на 100% уже не выгодно держать

9. Необходимо ли изменять имидж при отмене рейса?

> не обязательно, но не запрещено

10. До какого времени работники находятся в забастовке? Пока не поднимут зарплату или периодически возвращаются к работе?

> пока не поднимут зарплату


# Версия 1

## Требования

> В первой версии приложения должно быть:
> 1. реализовано игровое время, его можно ускорять, игровые действия к нему привязаны
> 2. Игрок может покупать/ продавать самолёты. Также можно брать их в аренду/лизинг. Самолёты бывают разной грузоподъемности/пассажировместительности. Разной допустимой дальности.
> 3. Игрок выбирает рейсы, которые расставляет в расписание по своим самолетам. Рейсы бывают пассажирские/грузоперевозки. Бывают регулярные (прямой-обратный), разовые. Выгодность пассажирского рейса имеет зависимость от времени, когда его поставил игрок. Грузовой рейс имеет фиксированную стоимость. Из дохода от рейса вычитаются расходы на него, они зависят от самолета. Пустой перелёт имеет отрицательную стоимость (расходы на перелёт). Рейсы генерируются раз в день. Забранный на выполнение, но не выполненный рейс требует выплаты неустойки.
> 4. Требования к интерфейсу: должна быть возможность просматривать доступные рейсы, выбирать понравившиеся и как-то ставить их в расписание. При выборе рейса должна быть информация по месту, времени либо частоте перевозки, требуемой грузоподъемности( кол-ву пассажиров), цене перевозки и неустойке. Приложение должно учитывать соответствие самолета рейсу( по дальности тоже).
>5. На первую версию срок 3 недели( до 07.06) и 15 баллов.

## Вопросы и ответы на них

1. Есть ли у самолёта привязка к текущему месту?

> Привязка есть. Именно поэтому пустопорожний рейс возможен и убыточен.

2. Как определяется расход на рейс? Кроме расходов на сборы и топливо.

> только это. По желанию можно учитывать возраст самолета и соответственно для выхода на рейс может быть нужен ремонт. (ahaha nope)

3. Как определяется, сколько людей будет на рейсе

> определяется с учётом зависимости от времени( в требованиях описано, что для рейса есть пиковые часы) в идеале это нормальное распределение, но можно и более упрощенные варианты.

    3.1. И знает ли пользователь об этом заранее, ил узнает только, когда попробует рейс?

> Пользователь знает, но не точные часы, а что-то вроде популярен в утренние/ ночные часы. Худшего случая нет.

4. лизинг?

> как экономический термин-аренда с правом выкупа( читай кредит, но несколько другие условия)
(я всё ещё не понял)

5. Есть ли пауза и бесконечное замедление времени?

> нет, без ускорение время идёт как в жизни, если уж в реальности времени подумать хватает, то и тут должно хватать

6. Как может быть неустойка и от куда она берётся

> пользователь забрал рейс на выполнение и не поставил в план самолету. Это отдельные задачи. Самолетов же может быть несколько, не все могут подходить под рейс и т.п.

7. Что такое регулярный рейс?

> регулярные рейсы это рейсы летающие по расписанию, но оно может быть более сложным чем каждый день( например каждую вторую субботу месяца). При этом регулярные рейсы всегда с обратным( команда и самолёт возвращаются в домашний аэропорт)

8. Тратятся ли деньги на самолёт, который просто стоит и не используется?

> не обязательно, но можно это учитывать
(ахаха, нет, не можно)

9. Что такое первая версия-релиз? и прочие вопросы по релизу и интерфейсу. Какую можно модель ЖЦ?

> все что описано в требованиях это 100%, по тому сколько реализовывать смотрите файл с разбаловкой. Требований по интерфейсу нет почти, т.е. главное чтобы я могла пользоваться требуемым функционалом( хоть командная строка, хотя надеюсь что нет:)) во второй версии появятся как новые требования, так и усложнение прежних. Модель разработки выбираете сами. Я слежу только за анализом требований, расписанием, распределением работ и управлением рисками.